%%% experience.ltx ---

%% Author:        Didier Verna <didier@lrde.epita.fr>
%% Maintainer:    Didier Verna <didier@lrde.epita.fr>
%% Created:       Sun May 23 22:04:41 1999 under XEmacs 21.2 (beta 12)
%% Last Revision: Mon Jul 12 12:03:38 1999


%%% Commentary:

%% Contents management by FCM version 0.1.

\begin{rubric}{E X P É R I E N C E ~~ P R O F E S S I O N N E L L E}
\subrubric{Enseignement:}
\entry*[2003--\ldots]%
  \textbf{Chargé de cours au Master d'Informatique de Paris VI (Jussieu)},
  spécialisation \textsc{iad} (Intelligence artificielle et Décision), module
  \textsc{tsi} (Traitement et Synthèse d'Images).
\entry*%
  \textbf{Chargé de cours en  l'\textsc{ensta}:} Synthèse
  d'Images.
\entry*[2000--\ldots]%
  \textbf{Chargé de cours e à l'\textsc{enst}:} Synthèse
  d'Images.
\entry*[2000--\ldots]%
  \textbf{Enseignant permanent à l'\textsc{epita}}:\par
  {\renewcommand{\arraystretch}{1}%
    \begin{tabular}{>{\bfseries\textbullet~~}l<{:}@{\hspace{5pt}}%
	p{.60\textwidth}}
      \textbf{Cours} & Programmation Fonctionnelle, Systèmes d'Exploitation.\\
      \textbf{Cours / \textsc{tp}} & Prog. Orientée Objet, Analyse
      Lexico-syntaxique.\\
      \textbf{Conférences} & Édition documentaire, Systèmes de gestion de
      projet.\\
      \textbf{Autres} & Encadrement permanent des élèves du Laboratoire de
      Recherche et Développement. Formation par la recherche.
    \end{tabular}}
\entry*[1996--2000]%
  \textbf{Chargé de cours au Mastère Multimédia de l'École des Beaux Arts}
  (Réalité Virtuelle, \textsc{vrml}).
\entry*%
  \textbf{Chargé de cours nnée à l'ENST} (Réalité Virtuelle,
  \textsc{vrml}).
\entry*[1995--2000]%
  Nombreux autres enseignements, travaux dirigés, travaux
  pratiques dans différents domaines d'enseignement du \textbf{Département
    Informatique et Réseaux de l'\textsc{enst}}:\par
  {\renewcommand{\arraystretch}{1}%
    \begin{tabular}{>{\bfseries\textbullet~~}l<{:}@{\hspace{5pt}}%
	p{.52\textwidth}}
      Environnements Ouverts & Interfaces graphiques, ergonomie,
      multimédia\ldots\\
      Intelligence Artificielle & Techniques de réseaux de neurones,
      systèmes experts, traitement du langage naturel\ldots\\
      Systèmes d'exploitation & Processus, communication, parallélisme,
      synchronisation\ldots\\
      Langages informatiques & \texttt{C}, \textsc{Lisp}, Prolog, Java\ldots
    \end{tabular}}
\subrubric{Recherche:}
\entry*[2007]%
  Membre du comité de programme et conférencier invité à \textsc{Imecs}'07
  (voir publications).
\entry*[2006]%
  \textbf{2 prix du meilleur article} (voir publications).
\entry* Conférencier invité au La\textsc{Bri} (Bordeaux).
\entry*[2002]%
  \textbf{Organisation du séjour d'un chercheur sabbatique} au laboratoire de
  recherche et développement de l'\textsc{epita}.
% Better not be pedantic about this ;-)
% \entry*[2001]%
%   \textbf{Organisateur, relecteur et président de la session invitée} \og
%   Artifical Intelligence and Cognitive Science within Virtual Environments\fg
%   pour la conférence SCI 2001 (Orlando, Floride).
\entry*[2000--\ldots]%
  \textbf{Chercheur permanent à l'\textsc{epita}}: généricité dans les
  langages fonctionnels, participation aux projets du laboratoire de recherche
  et développement: Urbi et Orbi (réalité virtuelle distribuée), Olena
  (bibliothèque générique de traitement d'images), \textsc{apmc} (vérification
  approchée de modèles probabilistes).
\entry*[1995--1999]%
  \textbf{Thèse de doctorat} sur les aspects cognitifs de l'interaction
  homme-machine en réalité virtuelle.
\entry*[1993]%
  Stage de \textbf{5 mois} chez \textbf{Advanced Telecommunication Research
    Laboratories} (ATR) au \textbf{Japon}: conception d'un \textbf{système
    intelligent de conversation en langage naturel} basé sur des techniques
  neuro-mimétiques.
\subrubric{Développement:}
\entry*[2000]%
  \textbf{Relecteur technique du livre}U autoconf, automake, libtool
  (New Riders).
\entry*[1996--\ldots]%
  \textbf{Membre de l'équipe de développement nteneur depuis
    1998.} Auteur de plusieurs paquets de la distribution standard ainsi que
  du support multicast.
\entry*%
  \textbf{Mainteneur de}. Auteur du backend \texttt{nndiary} de
  du support autoc
\entry*%
  \textbf{Auteur de plusieurs paquet}: ghfxhdd.
\entry*%
  \textbf{Contributeur actif} à certains logiciels libres de la \textbf{Free
    Software Foundation} (autoconf, automake, libtool, a2ps), auteur de divers
  autres logiciels libres.
\end{rubric}


%%% Local Variables:
%%% TeX-master: cv.ltx
%%% ispell-local-dictionary: "francais"
%%% TeX-master: t
%%% End:

%%% experience.ltx ends here
